連孕婦都不放過，然後呢？ - 林夕

連孕婦都不放過，然後呢？ - 林夕

網上截圖

連孕婦都不放過，新一年展望，唯望那些人把獸性先滅掉，不然必然會被歷史的巨輪滅掉。

是的，孕婦也是人，也是香港人，所以沒有特權，即使眼見嘔吐不停，也不肯放過，暴警已失去了正常人一刻不該忘的同理心：他如果是你老婆，或者後來發現是你老婆的閨密，你又怎麼辦？難道說警嫂或警眷朋友圈都不會有孕？

2020年1月1日，跟二號三號沒分別，日復一日，都有以上「小事件」發生。恐怖漩渦循環如下：「暴警全港十八區巡迴演出，只要遇到人，一個好、十個妙、二十個呱呱叫、上前搜身、找藉口拘捕、街坊看不過眼、圍着要討公道、舉黑旗、噴殺蟲水、抓人、交數。」

以上，是否都習慣了？

不，人類的壞習慣就是習慣。習慣會適應、會漸漸認同理所當然，何必大驚小怪，漸漸就麻木了。

1月1日，最佳節目莫過於展開一個自我檢討委員會，不必找感覺上中立人士作主，你自己就是主席，兼任「優化做人政策」主委。我昨晚開完了，公告如下：

1）不能不大驚小怪，不能看多了就唉唉兩聲，是這樣了，還可以怎樣。心理自保機制會讓人適應不舒服的情緒，然後放到腦袋海馬區暫存，不提起就沒事。今天是警暴，明天是廿三條呢？

2）不要不斷問然後呢？會有用嗎？不要抱着必然成功的事情才有行動，警暴若沒有惡報，我意思是受到法律制裁，就別再爭取真獨立調查委員會了。沒有一種吶喊會如雪落無聲，死前的吼叫最淒厲，不要墮入「存在就是合理」的陷阱。不是為了有希望而堅持，是因為堅持才有希望，歷史中所有更替的程序告訴我們，身處一個已經違反常識的社會，就不必畏懼現實，當現實已不是最大考量，改變眼前現實就是義務。

3）不要隨便相信瘋傳訊息，要應付然後對付假新聞。不要光吃着花生恥笑央視對香港事變的扭曲。如果說無力感充斥，最起碼能做個資料搜集員，把真相做個懶人包，廣傳所有認識的身在大陸的朋友，然而，別忘着跟小粉紅說滾回去，別吵架，就把懶人包的訊息鋪上去。這，需要的是耐性、包容，就當悲憫他們吧。

4）別隨便分藍黃，黃溝藍等於青，先從青絲出發，理解他們是如何煉成的，然後動之以情，說之以理。當然，黃色經濟圈則有必要用錢教訓他們。

5）要讀書，特別是國共近代史，了解共產黨從起家到肆虐全過程，知己才知彼。但，別為了對付魔鬼而讓自己變成魔鬼。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

我愛林夕

然後呢 < 係咪屌緊梁文妓

夕爺

如果黃店外面可以加部電視或者ipad播警暴既片段.....

推